［支那武漢的復仇］原來日本二戰放棄舉辦奧運既原因係要打鳩武漢

東京奧運怎麼辦？80年前曾停辦 就是為了武漢
2020-03-03

〔即時新聞／綜合報導〕2020年夏季奧林匹克運動會開幕式預定在7月24日於日本東京舉辦，有外國媒體發現，日本80年前也曾獲得夏季奧運主辦權，當時舉辦地點也位於東京，但竟是為了中國武漢而宣告停辦。

根據《香港經濟日報》報導，日本東京奧運在歷史上確實有過取消紀錄，也就是第12屆的夏季奧運會，當時的時代背景為1940年、第2次世界大戰期間。

1936年，日本東京擊潰芬蘭首都赫爾辛基、義大利首都羅馬，以及西班牙加泰隆尼亞首府巴塞隆納，大爆冷門奪得第12屆夏季奧運主辦權，在當時是第1次有「非西方國家」獲得主辦權。

隔年，日本對中國全面發動戰爭，力求「3月亡華」卻宣告失敗，大阪在1938年舉辦的「遠東運動會」首當其衝被迫取消。

據悉，日本在1938年6月傾全軍之力聚集中國，打贏「武漢會戰」，在日本本土僅駐守1個師團，於人口銳減的情況下，日本國內不支持舉辦奧運的呼聲也愈來愈高。

日本在1938年7月宣告放棄舉辦1940年東京奧運，而在這之後的1944年英國倫敦奧運，同樣也因為戰爭取消，日本東京直到1964年才真正舉辦奧運，2020年東京奧運是否再停辦，成為全球關注焦點。

原來支那目標仲係日本

希望日本子再打鳩武漢一次

歷史很有趣

支那：終於報到仇啦

二戰: 日本攻陷武漢
現代: 武漢攻陷日本

日本都好傷，正如武漢會戰後到一號作戰前都冇發動大會戰

武漢攻陷全世界呀

佢舉辦奧運仲有人參加？軸心國？

未打鳩美國

支那都好傷呀

關中共咩事

冇，今次完全係武漢人一手策劃報80年前既仇